+++
title = "制品仓库绑定策略"
description = "在已经集成的制品仓库详情页，依据绑定策略进行绑定操作，例如配置全局绑定策略，实现所有项目绑定指定镜像仓库的功能。"
weight = 4
+++

在已经集成的制品仓库详情页，依据绑定策略进行绑定操作，例如配置全局绑定策略，实现所有项目绑定指定镜像仓库的功能，免于逐个镜像仓库绑定项目的繁琐。

**操作步骤**
	
1. 登录 DevOps 平台，进入管理视图后，单击 **DevOps 工具链**。
	
2. 在 **DevOps 工具链** 页面单击一个待配置绑定策略的 **制品仓库** ，在集成工具的详情页面配置绑定策略。若您未配置 **绑定策略** ，您有以下两种方式配置 **绑定策略** (**目前只支持配置全局绑定策略**)。

	* 单击 ![pen](/img/003point.png)，再单击 **配置全局绑定策略**。

	* 在详情页的 **全局绑定策略** 处单击 ![pen](/img/pen.png)。
	
3. 在弹出来的 **配置全局绑定策略** 窗口配置绑定策略。

	* 在 **认证** 区域选择认证方式和凭据。

		* **认证方式**：支持 **用户名/密码** 和 **无认证**。
		
			**注意**：当您选择无认证时不需要配置凭据。
			
		* **凭据**：选择绑定镜像仓库的凭据。若没有可以使用的凭据，您可以单击选择框右侧的 **添加凭据**，参考 [创建凭据]({{< relref "10usermanual/project/secret/createsecret.md#2" >}})。
		
			**注意**：
			
			* 绑定镜像仓库时，会在绑定的项目内，自动生成镜像仓库类型的保密字典（平台默认不展示该保密字典，可正常使用），以便在执行部署应用或执行流水线等操作时，可正常进行。

			* 修改绑定凭据时，该自动生成的保密字典将自动更新，若修改或删除此保密字典，系统会自动再次生成。

	* 在 **绑定策略** 区域选择绑定策略。

		* **同名项目自动绑定**：若勾选，平台会在镜像仓库中自动创建和所有平台项目同名的项目，并生成绑定，这些项目下的镜像仓库会自动分配给 DevOps 平台的同名项目，供 **现有的 DevOps 平台项目** 和 **新建的项目** 独立使用。

		* **公共镜像仓库**：若勾选，您需要在下拉框中选择需要同步的镜像仓库项目名称，平台会把您在下拉框内选择的镜像仓库分配给 DevOps 平台所有项目共同使用，并且会和 DevOps 平台上 **现有的 DevOps 平台项目** 和 **新建的项目** 自动生成绑定。

			**提示**：若 **公共镜像仓库** 选择框置灰，请核查所选凭据是否正确。

		单击 **完成配置**，在制品仓库详情页的 **策略绑定** tab 下，查看绑定列表。
		
		![bindimage](/img/bindimage.png?classes=big)

